I.
Сходно ль ты с матерью своей,
Мое покинутое чадо,
Краса обители моей,
Единый сердца друг, о Ада!
Когда в последнее взирал
Я на чело твое младое:
Луч упованья согревал
Мечты мои. — Теперь иное:
Внезапным страхом пробуждён,
Я мрачный Океан встречаю,
И воем бури оглушён!
Я в путь лечу! Куда — не знаю!
Но кончено. С минуты сей,
Ни чувства радости, ни стона
Не возбудит в груди моей
Вдали чуть видный средь зыбей
Родимый берег Албиона.

II.
Опять, опять я заблуждал
По граням, ветрами влекомым,
И подо мною скачет вал,
Как конь под всадником знакомым.
Бушуй, холмися царство волн,
По безрубежному раздолью!
Несися быстро в путь мой челн,
Послушный бури своеволью!
Пусть грозен треск снастей тугих,
И в зыбях воздуха клубится
Ветрило, сорванное с них,—
Мой грустный путь не прекратится.
Я, как низверженный с скалы
Тростник на лоно Океана,
Блуждаю по безбрежью мглы,
Куда влекут меня валы,
Несет дыханье урагана!
